{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_038347",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=846&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=23&ccbaAsno=01080000&ccbaCtcd=38&ccbaCpno=2333801080000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1991-12-23",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "진주 동예리 느티나무"
    },
    "text": "晋州東礼里ケヤキ (진주 동예리 느티나무)\\n\n慶尚南道晋州市金谷面東礼里1234-16番地\\n\n慶尚南道記念物、ケヤキは韓国をはじめ、日本、台湾、中国などの暖かい地方に分布している。 枝が四方に広がって育って丸い形に見え、花は5月に咲き、実は円盤状に10月に熟する。 茎が太く寿命が長くて憩いの場の役割をする亭子の木として利用されたり、村を保護して守ってくれる堂山の木として保護されてきた。 晋陽東礼里のケヤキは年齢が600年程度と推定され、高さ20m、周囲6.1mだ。 以前は村を守る守護神と見なされ、毎年小正月に村の平安を祈る祭祀を行ったが、1945年光復後に中断され、今は村に慶事がある時だけ祭祀を行っている。 伝えられている話によると、東礼村のカンアンゴル(現金谷中学校の裏手)から植え替えたといい、春にすべての枝の葉が満開になると豊作になり、枝ごとにひしひしと咲くと凶作になるという。",
    "QA": [
        {
            "question": "このケヤキはどの地域に分布していますか？",
            "answer": "このケヤキは韓国をはじめ、日本、台湾、中国などの暖かい地方に分布しています。"
        },
        {
            "question": "ケヤキの花はいつ咲きますか？",
            "answer": "ケヤキの花は5月に咲きます。"
        },
        {
            "question": "ケヤキの実はいつ熟しますか？",
            "answer": "ケヤキの実は10月に熟します。"
        },
        {
            "question": "ケヤキはどのような形に育ちますか？",
            "answer": "ケヤキは枝が四方に広がって丸い形に育ちます。"
        },
        {
            "question": "ケヤキの役割として利用されることがありますか？",
            "answer": "ケヤキは茎が太く寿命が長くて憩いの場の役割をする亭子の木として利用されることがあります。"
        },
        {
            "question": "ケヤキは何のために保護されてきましたか？",
            "answer": "ケヤキは村を保護して守ってくれる堂山の木として保護されてきました。"
        },
        {
            "question": "晋陽東礼里のケヤキの推定年齢は何歳ですか？",
            "answer": "晋陽東礼里のケヤキの推定年齢は600年程度です。"
        },
        {
            "question": "ケヤキはどのような祭祀が行われていますか？",
            "answer": "以前は毎年小正月に村の平安を祈る祭祀が行われていましたが、現在は村に慶事がある時だけ祭祀が行われています。"
        },
        {
            "question": "ケヤキの枝の葉が満開になると何が起こりますか？",
            "answer": "ケヤキの枝の葉が満開になると豊作になります。"
        },
        {
            "question": "ケヤキの枝ごとにひしひしと咲くと何が起こりますか？",
            "answer": "ケヤキの枝ごとにひしひしと咲くと凶作になります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 292,
        "QA": 357
    }
}